共和黨州議員拒插手轉選舉人

節錄

共和黨州議員拒插手轉選舉人

■拜登支持者揮舞有拜登肖像的旗幟。

美國有共和黨人被指擬推動議會由該黨控制的州不理投票結果，推舉支持總統特朗普的選舉人，但多個關鍵州的州議員已明言拒絕。

相關新聞：記招沒再提舞弊 「不知誰領下屆政府」特朗普接近認輸

憂牴觸民眾意向

美國憲法列明，州議會有權決定其州最終提交的選舉人，但大多數州都已立法將權力交給選民，只有選舉結果因「選舉舞弊」等潛在原因到下月底期限前仍未明朗時，州議會才有機會介入，屆時亞利桑那、密歇根、賓夕法尼亞和威斯康辛四個爭持激烈、而且議會由共和黨控制州分或可宣佈特朗普勝出，推舉支持他的選舉人。

不過，上述四州的共和黨州議員已表明無意插手，稱看不到任何選舉詐騙令他們要轉換選舉人，部份議員亦考慮到此舉會牴觸州法律和民眾意向。選舉專家也認為大選結果並非不清楚，國土安全部亦指這屆選舉是「美國史上最安全」，令州議會難有理據推翻民眾的投票結果。

相關新聞：三州訴訟被駁回 律師樓退出

以此方法改變大選結果成功機會其實不高，因為即使州議會願意不顧點票結果提交支持特朗普的選舉人，由民主黨控制的聯邦眾議院也可拒絕承認。若到明年1月20日眾院與由共和黨控制的聯邦參議院未能解決這紛爭，總統之位都只會由眾院議長、即民主黨人暫代，未見得對特朗普有好處。

。。。
。。。。。

美聯社

心急了

又眾叛親離

咁分析又情感投射 e d叫時事評論 唔係叫報導

史上最安全（好似係）